<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<LaunchBox>
  <Playlist>
    <PlaylistId>4b122dec-0acb-4772-9eaa-9d289ae465c4</PlaylistId>
    <Name>Alundra</Name>
    <NestedName>Alundra</NestedName>
    <SortBy>ReleaseDate</SortBy>
    <Notes>[SAGA COMPLETA]
[REVISADO 20/06/2024]
ULTIMO:
ALUNDRA 2: A NEW LEGEND BEGINS - PS1 (2000)


The Adventures of Alundra, comúnmente conocido como Alundra (アランドラ Arandora?), es un videojuego, de aventuras, lanzado para PlayStation en el año 1997 en Japón y Estados Unidos y en 1998 en Europa. Fue desarrollado por Matrix Software y editado por Psygnosis. Obtuvo una acogida a priori polémica debido a su gran similitud con la famosa y mediática saga de videojuegos The Legend of Zelda (fue bautizado como El Zelda moderno por la PlayStation Magazine en el número 19). Alundra, el protagonista, realiza un viaje para salvar a la aldea de Inoa de las garras del malvado Melzas, que penetra en las mentes de las personas mientras éstas duermen. Combinando la aventura gráfica y el arcade, consta de mucha acción y puzles complicados. El inicio se desarrolla en un barco, camino de Inoa, y en ella hay que hallar pistas preguntando y buscando por el mismo. Luego se van atravesando distintas aldeas o viviendas y se interactúa con varios personajes. Más adelante, se descubre que Alundra es un "viajero de sueños". Los aspectos inmediatos que remiten a esta saga serían unos gráficos en 2D muy similares, así como su protagonista y el sistema de juego, armas y objetos. Sin embargo, sorprendió al público por reinventar convenciones clásicas de dicha saga pero aportando elementos únicos y originales que hacían de este videojuego una apuesta muy innovadora. Así pues, lejos de quedarse en mero plagio, cosechó notable éxito y tuvo buenas ventas en sus años posteriores al lanzamiento. Las principales bazas que catapultaron el videojuego a una relativa fama fueron su argumento profundo, oscuro y desgarrador; sus acertijos, pruebas y enigmas de gran dificultad que suponían un reto a la/el jugador/a y una jugabilidad sencilla pero efectista. Por último, posee una banda sonora compuesta por Kohei Tanaka digna de mención y una magnífica traducción al español con un lenguaje literario muy trabajado.

La versión de la PlayStation Store europea está en inglés y si contiene el castellano.</Notes>
    <VideoPath />
    <ImageType />
    <Category />
    <LastGameId />
    <BigBoxView />
    <BigBoxTheme />
    <IncludeWithPlatforms>false</IncludeWithPlatforms>
    <AutoPopulate>false</AutoPopulate>
    <SortTitle />
    <IsAutogenerated>false</IsAutogenerated>
    <LocalDbParsed>false</LocalDbParsed>
    <Developer />
    <Manufacturer />
    <Cpu />
    <Memory />
    <Graphics />
    <Sound />
    <Display />
    <Media />
    <MaxControllers />
    <Folder />
    <VideosFolder />
    <FrontImagesFolder />
    <BackImagesFolder />
    <ClearLogoImagesFolder />
    <FanartImagesFolder />
    <ScreenshotImagesFolder />
    <BannerImagesFolder />
    <SteamBannerImagesFolder />
    <ManualsFolder />
    <MusicFolder />
    <ScrapeAs />
    <LastSelectedChild />
    <AndroidThemeVideoPath />
    <HideInBigBox>false</HideInBigBox>
  </Playlist>
  <PlaylistGame>
    <GameId>ca08d16d-e674-4ff3-b6c0-e1888f2df49b</GameId>
    <LaunchBoxDbId>495</LaunchBoxDbId>
    <GameTitle>Alundra</GameTitle>
    <GameFileName>Alundra 1.img</GameFileName>
    <GamePlatform>Sony Playstation</GamePlatform>
    <ManualOrder>0</ManualOrder>
  </PlaylistGame>
  <PlaylistGame>
    <GameId>4793f645-0ac3-42cc-a61b-53c768b0271f</GameId>
    <LaunchBoxDbId>1540</LaunchBoxDbId>
    <GameTitle>Alundra 2: A New Legend Begins</GameTitle>
    <GameFileName>Alundra 2.cue</GameFileName>
    <GamePlatform>Sony Playstation</GamePlatform>
    <ManualOrder>1</ManualOrder>
  </PlaylistGame>
</LaunchBox>