<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<LaunchBox>
  <Playlist>
    <PlaylistId>31423384-198a-4fd1-93a2-fe2ad1b615be</PlaylistId>
    <Name>Halo</Name>
    <NestedName>Halo</NestedName>
    <SortBy>ReleaseDate</SortBy>
    <Notes>[SAGA PARCIAL]
[REVISADO 27/06/2024]
JUEGOS FALTANTES: 6
HALO WARS - 360,PC (2009)
HALO: SPARTAN ASSAULT - PC (2013)
HALO: SPARTAN STRIKE - PC (2015)
HALO 5: GUARDIANS - PC (2015)
HALO WARS 2 - PC (2017)
HALO INFINITE - PC (2021)


ULTIMO:
HALO 4 - PC (2012)


Halo es una saga de videojuegos de juegos de disparos o shooters en primera persona cuyo propietario actual es Microsoft y que actualmente cuenta con un total de 17 juegos para Xbox Series X/S, Xbox One, iPhone, Xbox 360, PC y Xbox.

Bungie creó Halo en 2001 para Xbox. Un estudio que venía de hacer videojuegos para Mac logró convertir Halo: Combat Evolved en el caballo de batalla de la primera consola de Microsoft, hizo del Jefe Maestro o Spartan-117 un icono de los videojuegos y revolucionó los shooters para consolas. Con Halo 2 innovaron con el juego online fuera del PC, popularizando las partidas en línea en consolas.

Tras numerosas entregas también para Xbox 360 y PC, los creadores de Destiny dejaron la serie, que pasó a manos de 343 Industries, quienes han continuado el legado de la saga de shooters con múltiples juegos. También existen títulos de otros géneros, como la estrategia (Halo Wars). La popularidad de esta historia de ciencia ficción ha llevado a que se adapte a los libros, los cómics y las series de televisión, entre otros medios.</Notes>
    <VideoPath />
    <ImageType />
    <Category />
    <BigBoxView />
    <BigBoxTheme />
    <IncludeWithPlatforms>false</IncludeWithPlatforms>
    <AutoPopulate>false</AutoPopulate>
    <SortTitle />
    <IsAutogenerated>false</IsAutogenerated>
    <LocalDbParsed>false</LocalDbParsed>
    <Developer />
    <Manufacturer />
    <Cpu />
    <Memory />
    <Graphics />
    <Sound />
    <Display />
    <Media />
    <MaxControllers />
    <Folder />
    <VideosFolder />
    <FrontImagesFolder />
    <BackImagesFolder />
    <ClearLogoImagesFolder />
    <FanartImagesFolder />
    <ScreenshotImagesFolder />
    <BannerImagesFolder />
    <SteamBannerImagesFolder />
    <ManualsFolder />
    <MusicFolder />
    <ScrapeAs />
    <LastSelectedChild />
    <AndroidThemeVideoPath />
    <HideInBigBox>false</HideInBigBox>
  </Playlist>
  <PlaylistGame>
    <GameId>37ae753f-13c1-432a-bc0f-7a19ffd7b563</GameId>
    <LaunchBoxDbId>21398</LaunchBoxDbId>
    <GameTitle>Halo: The Master Chief Collection</GameTitle>
    <GameFileName>mcclauncher.exe</GameFileName>
    <GamePlatform>Microsoft Xbox One</GamePlatform>
    <ManualOrder>0</ManualOrder>
  </PlaylistGame>
</LaunchBox>